% acknowledgements
A tutti i colleghi delle Officine Edison Torino, che hanno creduto in questo lavoro e che lo hanno sostenuto con la loro professionalità e le loro conoscenze, in particolare a Paolo, Rémi, Marco, Alessandro. Alle persone del Politecnico di Torino che mi hanno dato la possibilità di lavorarci: Edoardo, Alessandro, Raimondo.

\smallskip

A Claudia, collega e amica, con cui alle 13 andrò da \textit{Fiore} per la pausa pranzo.

\smallskip

A Ruggiero, accanto al quale ho camminato in questo percorso accademico, che lo ha reso più leggero per me e che non poche volte mi ha indicato la direzione da seguire quando mi smarrivo.

\smallskip

A Mattia e Pixel, per la vostra ospitalità ed i vostri pranzi stellati.

\smallskip

Ai coristi e alle coriste del \textit{Coro PoliEtnico}, con cui mi auguro di condividere ancora a lungo risate, musica, trasferte e abbuffate. In particolare a David, per la sua estrema generosità e la sua spontanea simpatia, e a Roberto, a cui mi sono fin da subito sentito affine -- non solo per i capelli ricci.

\smallskip

Alle amicizie storiche, quelle non segnate dal tempo e dalla distanza geografica. Alla \textit{Corteccia} -- Vittorio, Fabio, Miki -- per la complicità e l'affiatamento che ci legano, per il sostegno disinteressato che ci diamo e per tutte le esperienze che ancora abbiamo da vivere assieme (tra cui Praga 2028 che è sempre più vicina). A Miki, ancora, con cui condivido quotidianamente gioie e dolori dell'essere fuori sede. A Silvia, assieme alla quale non vedo l'ora di tornare a suonare e a ridere. A Marcello, con il quale ancora oggi posso dialogare sia di massimi sistemi che di scemenze colossali. Ai \textit{Cittadini d'Abruzzo}, per la vostra spensierata compagnia.

\smallskip

Ai miei genitori e ad Andrea, che mi hanno sostenuto nei momenti peggiori e celebrato con me quelli migliori, e a cui voglio tanto bene.

\smallskip

Ad Alessandra, che riesce a risvegliare la parte più giocosa,  vivace ed emotiva di me. Il tuo supporto e il tuo amore, che sai essere ricambiati con lo stesso impegno e la stessa forza, sono la mia grande fortuna.

\bigskip

A tutti voi, grazie.

%\vspace*{5\baselineskip}

%\begin{flushright}
%    \textit{``HI''\\
%    Goofy, \href{https://google.com}{Google} by Google}\\
%\end{flushright}
%Text \inlineimg{images/chicken_emoji} other text\dots\\
%This is yet another line of text. Amazing!
